【颱風追擊】1904號熱帶氣旋 木恩 MUN（05W）

颱風追擊：熱帶氣旋 木恩

1904號熱帶氣旋 木恩 MUN（05W）
來源：米克羅尼西亞
意義：雅浦語，六月的意思

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。

請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

聽朝出太陽雨都唔會有

login username：Mun201904
login password ：ManningsWanning,Hainan

1904木恩 HKO每小時定位&距離

7/2
1600 18.8N 112.2E 440km(SSW)
1615 T1
1700 18.8N 111.8E W0.4 460km(SSW)
1800 18.8N 111.7E W0.3 470km(SSW)
1900 18.8N 111.5E W0.2 480km(SW)
2000 18.8N 111.3E W0.2 490km(SW)
2100 18.7N 111.2E S0.1W0.1 510km(SW)
2200 18.7N 110.9E W0.3 530km(SW)
2300 18.9N 110.8E N0.2W0.1 520km(SW)

7/3
0000 18.9N 110.8E STNR 520km(SW)
0100 18.9N 110.7E W0.1 530km(SW)
0200 18.9N 110.4E W0.2 540km(SW)
0300 18.9N 110.3E W0.1 550km(SW)

標題有誤

JTWC downgraded to medium

睇黎同聖帕一樣冇JTWC編號

仲有北部灣一段

1904木恩 HKO每小時定位&距離

7/2
1600 18.8N 112.2E 440km(SSW)
1615 T1
1700 18.8N 111.8E W0.4 460km(SSW)
1800 18.8N 111.7E W0.3 470km(SSW)
1900 18.8N 111.5E W0.2 480km(SW)
2000 18.8N 111.3E W0.2 490km(SW)
2100 18.7N 111.2E S0.1W0.1 510km(SW)
2200 18.7N 110.9E W0.3 530km(SW)
2300 18.9N 110.8E N0.2W0.1 520km(SW)

7/3
0000 18.9N 110.8E STNR 520km(SW)
0100 18.9N 110.7E W0.1 530km(SW)
0200 18.9N 110.3E W0.4 550km(SW)
0300 18.9N 110.3E STNR 550km(SW)
0400 18.9N 110.0E W0.3 580km(SW)
0400 18.9N 109.6E W0.4 610km(SW)

大雨警報

熱帶氣旋木恩的外圍雨帶正為廣東沿岸帶來狂風大雨 （2019/7/3）

註：當颱風追擊帖文生效且大雨與該熱帶氣旋相關時將不另開大雨帖文，請繼續在此帖文集中討論與風暴相關之大雨[/red]

大雨警報

熱帶氣旋木恩的外圍雨帶正為廣東沿岸帶來狂風大雨 （2019/7/3）

註：當颱風追擊帖文生效且大雨與該熱帶氣旋相關時將不另開大雨帖文，請繼續在此帖文集中討論與風暴相關之大雨

留名

灣仔好大雨喎

今次終於可以講
隻眼好靚

呢個係東太嘅四級颶風芭芭拉嚟

1904木恩 HKO每小時定位&距離

7/2
1600 18.8N 112.2E 440km(SSW)
1615 T1
1700 18.8N 111.8E W0.4 460km(SSW)
1800 18.8N 111.7E W0.3 470km(SSW)
1900 18.8N 111.5E W0.2 480km(SW)
2000 18.8N 111.3E W0.2 490km(SW)
2100 18.7N 111.2E S0.1W0.1 510km(SW)
2200 18.7N 110.9E W0.3 530km(SW)
2300 18.9N 110.8E N0.2W0.1 520km(SW)

7/3
0000 18.9N 110.8E STNR 520km(SW)
0100 18.9N 110.6E W0.2 530km(SW)
0200 18.9N 110.3E W0.3 550km(SW)
0300 18.9N 110.3E STNR 550km(SW)
0400 18.9N 110.0E W0.3 580km(SW)
0500 18.9N 109.5E W0.5 620km(SW)
0540 all tc signal cancelled
0600 18.9N 109.5E STNR 620km(SW)

STNR

引爆西南季候風

幾時先升TS

JTWC: Monsoon Depression,連升TD都慳返

取消大雨警報

jtwc終於升05W

仲偷改晒尋日既紀錄做td

準備login膠水縣